<resources>

    <string name="app_name">SVM 2012/13</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="menu_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_principal">Superliga Masculina Voleibol</string>
    <string name="appName">Superliga Masculina Voleibol</string>
    <string name="appVersion">3.6.1</string>
    <string name="revisionDate">Revision: 05/01/2013</string>
    <string name="textView1String">Missing_Directo</string>
    <string name="textView2String">Missing_Clasificacion</string>
    <string name="textView3String">Missing_Extras</string>   
    <string name="ResumenAndorra">El CV Andorra es otro de los recién llegados esta temporada a la 
Superliga masculina. El conjunto andorrano regresa a la máxima categoría del voley masculino nacional siete años después de su última 
participación en la División de Honor, ya que su anterior concurso en 
la elite se produjo en la temporada 2005-2006, cuando los andorranos 
terminaron en el puesto 14 de la liga. 
En esta ocasión, la escuadra que entrena Lluis Hillaire intentará mantenerse en División de Honor y evitar el descenso, por lo que conseguir la permanencia en la SVM constituye el principal objetivo de los 
andorranos en esta temporada. 
Para este nuevo periplo en la SVM, el CV Andorra mantiene la base 
que logró el ascenso la campaña pasada, un equipo mayoritariamente 
formado por jugadores locales, completado con la incorporación de 
jugadores catalanes. La responsabilidad ofensiva correrá por parte 
del argentino procedente de Emeve, Marcos Héctor Peña, mientras 
que Christian Salvador, Erik Olivera  y  José Manuel García volverán a 
ejercer de pilares del equipo. 
Además, como ya ocurriese en campañas anteriores, las opciones 
de los andorranos pasa por complicar a sus rivales en sus visitas a la 
cancha del Poliesportiu Govern D’Andorra, que volverá a erigirse en 
un feudo complicado para los visitantes</string>
    <string name="ResumenZaragoza">El CV Zaragoza afronta una nueva campaña en la División de Honor 
masculina, su séptima temporada consecutiva en la máxima categoría 
del voley nacional, en la que la entidad aragonesa lucha denostadamente por mantener el Voleibol de alto nivel en la capital maña. 
La escuadra que entrena Diego Carreras ha hecho una apuesta decidida por promocionar el voley aragonés y de esta forma pelea en la 
edición 2012-2013 de la SVM con un equipo formado prácticamente 
por jugadores de esta región. La única incorporación foránea es la 
del jugador brasileño Rafael Pasqualini, gran conocedor de la liga 
española por proceder del UBE Lilla Grau y que llega al equipo con la 
intención de contribuir al buen hacer del conjunto maño. 
Al igual que en las últimas temporadas, el receptor Rubén Calonge 
junto con el central Nicolás Lemaitre serán las principales referencias 
del juego de los pupilos de Diego Carreras. 
En cuanto a las expectativas para la campaña que acaba de comenzar, como han declarado desde el propio club maño, el objetivo que 
se plantea la escuadra aragonesa esta campaña es la de conseguir la 
permanencia, por lo que a priori el grupo que entrena Diego Carreras 
peleará en la parte baja de la tabla por seguir un año más en la elite 
del voley nacional y por seguir llevando semana tras semanas la emoción al CDM Siglo XXI.</string> 
    <string name="ResumenTeruel">El CAI Voleibol Teruel afronta la Superliga 2012-2013 como el 
principal dominador del Voleibol masculino en España en estos momentos. La escuadra aragonesa se proclamó campeón 
de la Copa del Rey y de la Superliga la temporada pasada, 
dos títulos que completó el mes de octubre con la corona de la 
Supercopa. 
El reto del equipo que entrena Óscar Novillo será repetir la 
gran hazaña conseguida en la campaña 11-12 y perpetuar así 
su era de dominación en la SVM. 
A su favor cuenta con una amplia y compensada plantilla, 
compuesta por jugadores de garantías y de calidad que están 
llamados a convertirse en las grandes referencias de la nueva 
edición campeonato liguero. Los recién llegados Miguel Ángel 
de Amo en la dirección, Juan Carlos Barcala en labores ofensivas y Jean Diedhiou en bloqueo se suman al recuperado 
Máximo Torcello y al siempre efectivo Manuel Sevillano en su 
camino a optar a todos los títulos de este curso. 
En su contra tendrán la sobrecarga de partidos resultante de 
su participación en Liga de Campeones.</string>
    <string name="ResumenCajasol">La temporada 2012-2013 puede suponer la inclusión definitiva de Cajasol Juvasa en la terna de favoritos a optar a los títulos en la División 
de Honor masculina. No en vano, el gran trabajo que lleva realizando 
la escuadra sevillana en las últimas temporadas propició que el combinado entrenado por José Manuel González ‘Magú’ alcanzase la condición de equipo revelación la campaña pasada. Ahora, en este curso 
2012-2013, los nazarenos pueden convertirse en el ‘tapado’ de la liga. 
Con el trabajo y el esfuerzo colectivo como principales armas, los andaluces intentarán dar la sorpresa y buscarán presentar su candidatura al grupo de cabeza que a priori compondrán CAI Voleibol Teruel, 
Unicaja Almería y CMA Soria. La principal baza de los de Magú será 
la juventud, ya que los sevillanos incorporan a algunas de las principales promesas del voley nacional, como Jesús Bruque, Enrique 
De Diego o Raúl Muñoz. Además, la llegada del venezolano Héctor 
Salerno puede suponer la aportación de puntos necesaria para hacer 
frente a sus principales rivales en la carrera por entrar en el grupo de 
cabeza de la liga.
La principal incógnita de los sevillanos será determinar la respuesta 
de los jóvenes jugadores del equipo en un torneo extenso y exigente 
como la SVM, ya que ellos recibirán la responsabilidad de mantener el 
juego del combinado andaluz a lo largo de todo el campeonato.</string>  
    <string name="ResumenVigo">El Club Vigo Voleibol repite en Superliga masculina, en una temporada 2012-2013 en la que la entidad que preside Guillermo Touza 
continúa trabajando por mantener a la escuadra viguesa en la máxima 
competición liguera de España y que estará marcada para el conjunto 
gallego por la juventud de su plantilla. El grupo que entrena Eduardo 
Sánchez está compuesto por jugadores jóvenes que pelearán por defender los intereses gallegos en la División de Honor y que intentarán 
mantener la permanencia de la escuadra en la SVM. 
A priori, el Club Vigo Voleibol parte con la etiqueta de equipo llamado 
a luchar en la zona baja de la tabla, si bien la igualdad de la liga esta 
campaña podría propiciar que una buena racha gallega les situase en 
puestos más elevados. A su favor, volverán a intentar sacar rédito de 
su condición de local en sus participaciones en el Pabellón Municipal 
de Coia, especialmente cuando se enfrente a teóricos rivales directos. 
Eduardo Sánchez, toda una institución en el club vigués, alternará las 
funciones de entrenador y de jugador, y comandará tanto en la pista 
como en el banquillo a un combinado que volverá a tener como principales referencias a Pablo Gómez y Eduardo Rodríguez. 
Los vigueses, que con respecto a la temporada anterior no contarán 
con el concurso del mítico Enrique De la Fuente, intentarán brillar en 
su tercera campaña consecutiva en la SVM.</string>
   <string name="ResumenSoria">El Ciudad Medio Ambiente Soria se erige a priori como el tercero en 
discordia en esta Superliga 2012-2013 y uno de los equipos llamados 
a pelear por los títulos en juego. 
El renovado conjunto que entrena Álvaro Martín espera poder romper 
la alternancia de CAI Voleibol Teruel y Unicaja Almería, para lo cual 
presenta un joven plantel que confía en mejorar si cabe la meritoria 
participación de la campaña pasada, en la que consiguió el subcampeonato de Copa y el tercer puesto en Liga. 
La principal baza del equipo soriano será Fran Ruiz. El joven y explosivo receptor no pudo brillar la temporada pasada a causa de una grave lesión pero ya recuperado, comparece como una de las principales 
atracciones del campeonato. También destacará Alberto Salas, que 
tras su periplo en Unicaja Almería, regresa a la disciplina numantina 
como opuesto, para catalizar las acciones ofensivas del equipo. 
El principal reto que deberá afrontar Álvaro Martín será encarar la 
exigente temporada en la SVM con una plantilla no excesivamente 
extensa que estará siempre amenazada por la espada de Damocles 
de las lesiones, pero que tratará de hacer de la garra su seña de 
identidad. El sueño soriano será por tanto poder volver a conseguir un 
título, algo que no logra desde la temporada 2007-2008 cuando ganó 
la Copa del Rey.</string>
   <string name="ResumenLilla">El UBE L’Illa Grau es uno de los equipos cuyo principal objetivo será 
conseguir la permanencia en la máxima categoría del voley masculino 
nacional, en esta su segunda campaña consecutiva en la SVM. Sin 
embargo, la intensa igualdad que vive este año la División de Honor 
masculina propicia que la escuadra que entrena Carlos Cavalli opte 
también a pelear por la clasificación para los playoffs y para la Copa 
del Rey. 
El conjunto de El Grao mantiene la base del equipo que la campaña 
pasada terminó en quinto puesto de liga y que disputó la última edición copera, en la que cayó en cuartos de final a manos de Unicaja 
Almería. Los hombres de Carlos Cavalli volverán a encomendarse a 
la pegada de Pavel Kukartsev y al esfuerzo colectivo para tratar de 
sacar los partidos adelante. La falta de potencia sobre la red puede 
ser no obstante uno de sus principales puntos débiles. 
Aún así, uno de los principales factores que determinarán el futuro 
competitivo de la escuadra grauera consistirá en convertir el Pabellón 
Ciutat de Castelló en todo un fortín, ya que conservar sus puntos en 
casa puede constituir la diferencia entre la salvación y los apuros para 
el equipo de El Grao, que sueña con confirmarse en la elite del voley 
español. </string>
 <string name="ResumenAlmeria">El Club Voleibol Unicaja Almería arranca esta temporada con un objetivo claro: volver a recuperar la corona liguera que se le resiste desde 
la temporada 2004-2005. Ya en la campaña pasada los almerienses 
se quedaron a las puertas, al obtener el subcampeonato tras caer en 
la gran final ante CAI Voleibol Teruel. 
Con 26 años de historia, la entidad ahorradora quiere ofrecer a su 
afición un año inolvidable, con un equipo caracterizado por la continuidad de muchos de sus jugadores jóvenes que el año pasado ya 
destacaron, como Borja Ruiz, Jorge Almansa, Ignacio Sánchez y Toni 
Llabrés. Estos exponentes de la prometedora cantera española se 
unirán a Mario Ferrera y Víctor Viciana en su aventura por conquistar 
la que podría ser novena Liga y novena Copa del Rey. Destacan además las incorporaciones de Julián García Torres, veterano central que 
aportará mucha experiencia y calidad, así como la llegada de Andrés 
Villena, la perla del voley español, que esta temporada da el salto a 
la máxima categoría liguera. Estos jugadores, junto con los fichajes 
notables de Yasim Youssif y Travis Passier buscarán volver a lanzar 
al conjunto andaluz hacia todos los títulos. Para poder conseguir esas 
metas, el equipo que dirige Piero Molducci por segundo año consecutivo seguirá apostando por el esfuerzo y sacrificio para recuperar la 
hegemonía en la SVM.</string>
 <string name="ResumenIbiza">El Ushuaïa Ibiza Voley está llamado a ser la gran revelación de la 
temporada 2012-2013 en Superliga masculina. El conjunto ibicenco 
es uno de los recién llegados a la categoría, después de conseguir el 
ascenso brillantemente desde la Superliga 2. Ya en la máxima división 
del voley nacional, el conjunto que entrena Toni Gino ha conformado 
una plantilla ilusionante, con jugadores de calidad más que contrastada, que está llamada a dar muchas sorpresas en el campeonato. 
Las incorporaciones de Adrián Fidalgo y Modesto Guerrero y sobre 
todo del colocador Carlos Mora se unen a las renovaciones de dos 
de los mejores jugadores de la SM2 la temporada pasada, Edmond 
Solanas y Arthur Borges, para presentar una alineación de garantías 
que puede plantar cara a todos sus rivales en la Superliga. 
Los baleares intentarán aprovecharse del factor cancha en el pabellón 
Es Viver, para lo cual confiarán, como ya ocurriese la campaña pasada, en el apoyo del público ibicenco, que volverá a volcarse con el 
equipo. 
Una de las principales incógnitas del conjunto insular en esta su 
primera temporada en la SVM será su adaptación a la categoría; no 
obstante, el potencial que a priori atesoran los jugadores que alineará 
Toni Gino convierte al Ushuaïa Ibiza Voley en una de las escuadras 
con las que contar para pelear por la cabeza de la liga y por la Copa.</string>
 <string name="ResumenCanaria">El Vecindario ACE Gran Canaria es otro de los equipos que parte en 
esta temporada 2012-2013 con la vitola de candidato a ser uno de 
los grandes animadores del campeonato. La escuadra dirigida por 
Francisco Sánchez Jover, que ahora toma el timón del equipo también 
desde el banquillo, se presenta como equipo a tener en cuenta, debido a contar con una compensada alineación que equilibra veteranía y 
juventud a partes iguales. El equipo grancanario vuelve a hacer constancia de su apuesta por la cantera y da la reválida a prometedores y 
jóvenes jugadores como Víctor Cabrera, Alberto Ayllón o Sergio Ramírez. Pero además, se refuerza con veteranos de garantías, como 
Semidán Déniz, Harold Ramírez o Ruimán Artiles. Como nota relevante, el equipo presenta además la recuperación del mítico Alexis Valido, 
que abandona su retirada para protagonizar un sorprendente retorno 
a la práctica activa del Voleibol. 
Todos estos factores contribuyen a que el conjunto grancanario tenga 
puestas en esta temporada muchas ilusiones, ya que este curso puede ser el de la gran campanada de la escuadra de Vecindario. Los de 
Paco Sánchez Jover pelearán a priori con Cajasol Juvasa y Ushuaïa 
Ibiza Voley por ser la revelación, sin descuidar cotas más altas. Si 
consiguen amarrar los puntos en casa, los insulares serán candidatos 
a entrar en playoffs y pelear por la Copa de SM El Rey.</string>

 
</resources>